做爬蟲店，你問我盡答

隨便問，我盡量答

唔答自爆問題，唔好問我做邊間
總之唔係13樓

P牌冇得推

點睇X佬水族？

如果全部放哂出黎困獸鬥最後邊隻會贏？

練蠱

隔離左右噴殺蟲水/焗曱甴氫氣彈, 要點樣自保？

幾耐帶佢哋散一次步

新手蛇除左粟米仲有咩好選擇？

球蟒

有冇番私貨

冇咩好講，犯眾憎
成日背後好多小動作

巨蜥高血高攻，亞達高防打唔入
毒蛇有毒屬性附加效果
唔識答

祈禱 （認真答：其實好難救，好似火災嗰啲用濕毛巾塞住門罅，但你都唔知佢一日邊個時段會噴，盡量密封屋企，長開冷氣

最多一個禮拜一次，帶啲龜/蜥落樓下曬太陽

聽日番工trytry佢

球蟒最乖，king最易養
粟米不了

試過，撞正支那肺炎冇航班
取消咗

番咩多

我個名
不過我呢啲小薯玩好細

你個間有冇番暗貨 好似希拉果D

有冇比蟲咬過

姐係觀塘？

希拉真係冇咩人做到

推

爬店有三間都係13樓
有返睫得兩間 一間都係13樓黎
Ok 估到你邊間了

你間鋪頭有冇大豹龜女？

以前五木有
冇玩好耐 唔知而家咩環境

毒蜥香港好似從未放寬過，
五木會有？下次問吓先，
我都想見真嘢

明人不做暗事 唔想做第二個爬地

唔知你熟唔熟
呢D野 唔熟應該唔會理你 驚黃
玩得爬其實好多人根本唔會理法例

爬地搞咩

蟋蟀大麥嗰啲囉，試過比雨林蠍吉過

呢個唔答啦，淆底

話明私貨，又點會關爬店事
Btw唔好估啦

我係唔會比你試到嘅

有冇人好奇 上你鋪頭但驚蛇驚蟲
喺度wewa鬼叫？

有咩好淆係你老細就淆姐
Ptw有冇平嘢返

大把人養R，揸正來做好多嘢都要有證

Ok 知了
幾時返豹紋
上次批入門貨唔太入眼

請唔請人

邊到來貨定自已配種

自己養邊有人捉
衰得都係太揚太串或者太柒

私人玩就係姐，但爬店喎

上幾年走私星點，比FBI放蛇拉鳩咗

點睇香港爬道

有無返tegu

同kk有咩分別

通常係啲人帶朋友上嚟，跟住特登隊條蛇過去

我非正式統計，女仔對爬蟲嘅接受程度比仔高

icic 我都想同frds去睇下 自己冇養
但又怕佢地一係太興奮一係太淆底
最後變咗嚇親啲動物

期待BT遲啲返ball，其他都冇乜啦
冬天淡季

有冇興趣爬上ET Sunglow / 五木 Bandit

你可以問下魚佬/爬奴

真係fbi?

多數自己配，間中喺鬼佬度入下新血統

間中漁記都會放蛇嘅

咁有證咪得囉，小白咪合法賣R

Partner殺手，中二病，明星夢

但個人幾鍾意佢，算係一個有理念嘅人
佢對爬蟲嘅觀念都影響得我幾多
同埋欣賞佢推廣爬蟲

利申：傾過幾次計，同佢唔熟

partner殺手係點解
做生意衰哂？

最近市面都比較少
總之唔好去魚佬或者泰加城買

見過BT有隻勁靚藍泰

都幾可惜，幾鍾意爬地

本身重諗住係泰加城搵...

其實都見慣呢啲
總之唔好大嗌或者跑來跑去就冇乜嘢

殘體慎入

好的 唔該哂 蛇蛇我嚟啦

睇吓爬道舊舖同啲舊partner咪知
一個為名一個為利

魚與熊掌點可以兼得

想養咩蛇

Bowie老友？

我成日都叫ET專心湊女
啲爬比我接就岩

門口隻亞成

佢上面講希拉wo
我就未見話毒野有證
大把人有眼鏡蛇，
但冇人有證

我？點解咁問
傾過幾次計，同佢唔熟

搵得多唔多

通常全職萬頭，兼職4x-5x/hr
所以個個都會自己入私貨同自繁

點解粟米不了

爬蟲屎成日hi到成個缸、水兜、山窿都係，用人用既消毒濕紙巾同洗潔精黎洗會唔會傷到爬蟲

所以我會用F10SC

樓主我想問下我隻豹紋守宮唔肯食野咁點算？ 養左兩年一直好地地 直到半年前病左去睇醫生 就食好小野 呢排直程唔食 只可以餵醫生比果d營養粉開水比佢食

番唔番到變異藍舌

熱點幾多度?

setting?原本餵咩？

冇度 但係我諗應該室溫？

廚房紙底材 屋仔一間 有野食兜同水兜

一直餵開麥皮蟲

而家條尾仲瘦

養左隻龜仔兩星期，佢個頭唔知點解會咁

香港有冇辦法入到啲冇咁熱門既巨蜥例如刺尾

呢幾年爬蟲係咪明顯多人玩咗

有開暖墊我地再討論

加暖墊，餵蟋蟀

細條易死，又標
同埋個人認為啲基因唔靚

我呢啲小薯梗係返唔到
但變異藍舌有本土繁殖，可以搵吓

鼻位損咗？唔係好睇到邊度有問題

咁要改法例先

好似甩皮咁

Ohic 好小事甩皮啫，可能係環境有啲乾
如果驚嘅可以幫佢搽少少油

唔該晒先，我驚佢皮膚病
可以搽乜油，新手第一次養龜

食用油就可以，出面有啲爬用維他命油
你鍾意可以買

好的，唔該晒

點睇大嬸

閪中女，成日包裝到自己幾愛龜

同埋唔知點解成日追擊A0G

見到花園街賣680 480果啲變色龍係咪好難養
google見到 又話濕度 溫度 空間 同埋 餵太多單一野 佢地寧願唔食

最後樓主贏

有無睇秘密的爬蟲類

收咗好多大龜嗰個
如果唔係仲有邊個

係，重點唔係難養
重點係批貨本身有問題

高冠上網同人收好過

第一個比佢哋打爆

有冇咩品種岩新手玩
上次行完 對變色龍有啲興趣

有，睇得幾開心
個作者其他作品都好正

咪就係高冠，其他品種比較難養

最鍾意係Jackson
有次有個師兄割愛俾咗隻我，俾我養死咗

伏既意思 係咪佢地人工繁殖到有問題

想養盾臂，係咪夏季買龜龜會好啲？之前朋友話冬天買陸龜會好易死

點追擊法

佢哋本身啲貨源唔好
運輸過程又搞到隻龍五勞七傷

跟住又求其照顧，基本上都九死一生

唔關事，你有裝備就冇問題
只不過係冬天天氣比較凍

如果養得唔好/唔夠裝備，咩季節都會死

成日搞鳩A0G個獸醫
又話A0G唔識養 敎錯晒啲客人
成日係啲group單單打打

睇基因睇色系，單係橙紅都有好大分別
可以兩舊水一隻亦都可以兩萬蚊一隻

所以我都唔識答正路幾多錢
新手來講，又唔追基因嘅
合眼緣就可以 同埋最緊要健康

可唔可以影隻鎮店之寶睇睇

開十八區果個喎成日搵你舖頭r野果個喎

網上都有啲比較出名嘅Breeder
或者啲樓上鋪都可以

最緊要開眼，隻野精神有力撐起自己
個肚脹卜卜同肯自己追食

邊間嘅鎮店之寶先

哦，最近好出名嗰個
同佢唔熟，唔評論咁多
但睇佢啲行文感覺Kai Kai地

頭盔：冇見過佢，冇同佢講過嘢，真係唔識

唔識佢喎，純粹覺得佢啲行文Kai Kai地

咩搵我舖頭R嘢，你又知我邊間

麥皮蟲最難消化都唔用暖墊咁大膽，消化唔到唔食好正常，加咗暖墊先講啦。暖墊平過睇獸醫

我會番去開番

點睇爬妹

等睇佢幾時蟹
信佢自繁蟀都係戇鳩仔

睇見佢個乜鳩放風神器都已經笑到gapgap聲

冇留意過😂😂😂

18個月走私左幾百萬隻龜

有個十八區爬蟲group，我都唔知佢R到啲乜嘢

老細唔會話你地搶生意嗎？

佢地有無同你傾心事

公關處理得幾好
有買佢啲蟀，我就唔肯定啲蟀係咪自繁
但我自己覺得啲品質真係好過雀街

同埋長期有貨+送到樓下

呢個

滔滔li agree

唔好玩啦，爬界有幾大，有咩貨出現好難唔知邊到嚟

你講客定爬蟲

點先可以對昆蟲免疫？好驚好驚好驚

佢有佢做，我有我做
我又唔係特登打鳩佢，佢又點會理我

對多啲

雀街返貨點解即日就冇晒蟀買
自己諗

戇鳩先會幫襯佢
講真你做得呢一行自然自己都養唔少野
佢個份量咁撚差仲點會幫襯佢
同埋衰啲講句你養得爬蟲都會識得自己養啲蟋蟀
人哋只不過係有條女走出嚟買
成班人好似未見過女咁就即刻狗衝
其實咪又係雀街啲貨

平日其實忙唔忙
多唔多客係新手 或者成日問長問短
有冇鬼佬客

初時驚到買咗盒手套，點知第一日就彈咗隻杜比落個身到，急得滯用手捉起咗，就克服咗，成盒手套冇用過

幫手入對松果得唔得

其中一個原因一定係爬店hold晒
每間要幾斤

忙，特別係啱啱返貨

多數問都係新手
養開嘅都會自己睇睇完就買

有鬼佬或者ABC，間中有差仔

間間爬店留2-3斤
來貨一少啲，你哋唔使諗有得買

筆直幾多？可以幫你問問

兩皮內搞唔搞得掂

自我繁殖有得諗？爬妹如果可以keep住比客啲蟀都未生翼又唔係bb蟀，成蟀個量（個噪音）都幾係嘢喎

住村屋我會買隻亞達
見住公屋/私樓都養亞達，真係配服佢地

松果尾石龍子？
本地cb東部見過最平18k一隻苗

窄橋蛋龜有冇

爬店拎幾多根本鐵膽黎
入貨果陣都預左佢哋數
次次花地灣落到黎就直送去爬店
所以淨低果啲一係有客留貨啫
現貨？冇啊 比爬妹掃鳩晒囉

即係要四皮先落到樓😭😭😭

兩皮？一隻就可以

原來貴成咁
養死就仆街

新手一問
想養豹紋守宮，邊間爬蟲質素較好？

你用python定java黎爬蟲多?

同藍舌一樣養法，幾粗生
啲澳洲仔用蛇櫃養

魚街樓上鋪都差唔多，五木鬼佬嘢有啲貴

我覺得上網收最好

巴西龜喂咩啲水先無咁污糟，水剛好過背有個小型（手掌大）濾水，有三隻龜

藍舌唔洗曬燈???

污糟就一定，仲要三隻 三倍污糟
水體要大啲，用個勁嘅過濾 濾筒嗰啲

最多可以試下Hikari善玉菌，會冇咁臭
唔好餵太多生口嘢，間中比啲菜佢清清腸胃

我之前去澳洲見佢哋啲埸係用蛇櫃囉
提供多個養法啫

咁最好一定係有燈，我都係同客講要燈
一陣隻爬MBD返嚟屌鳩我點算

沉木邊到又平又少機會中伏
次次買襯都識浮嘅

下，有冇例子
成日幫襯，唔想做水魚

龜不嬲食多痾多，手掌大嘅濾水根本冇用

用頂濾好啲，濾筒又貴又難清，頂濾換白綿方便好多。

木會浮好正常喎，吸夠水就會沉啦

浸多兩日咪沉囉

生口就小心啲，check清楚冇病冇蟲先
硬件就心硬啲，唔好聽佢sell多兩句就買

其餘啲小動作都唔關客事，係搞鳩啲同行

講多兩句

會騷擾其他爬店啲埸，爆人哋入口價

成日想搶人哋代理 e.g.某雪鼠、某龜糧

會成日報漁記搞其他舖頭

針對其他舖頭惡意劈價
大約係咁多

但數還數路還路，個人認為佢係藍店係俾人老屈
應該係啲haters莫須有佢

以前風光嗰陣就拍賣精品
而家有拍賣垃圾清貨

新手想養守宮類
需要咩設備同幾大空間俾佢
養咩品種好

養左爬幾耐?

呢套太膠，睇咗幾集睇唔落
秘密的爬蟲類正好多

差唔多2年幾

唔好諗設備同空間住
揀咗一個真係好鍾意嘅品種先

唔好比硬件同價錢影響

識野

未追曬post
想問幼斑龜照uva白光+藍光/紅光買幾多w就夠？
唔該巴打

一支5.0UVB+50w日燈就夠

甲蟲完全唔識 sor

下個禮拜要上court應該保釋唔到，
本來養緊兩條蛇，所以而家養唔到，
放兩條玉米蛇，連埋兩個爬蟲箱，兩張加溫貼
有冇手足可以幫我領養
！！！好撚急

去邊間先唔會比人呃

想養蜘蛛有咩要準備？

唔好去地舖，魚佬見仁見智
其他都冇咩太大問題

睇咗自己想養咩種先，跟住了解物種同原生地

之後提供相應嘅溫度、濕度、環境同食物

簡單啲四個字：做足功課

有冇師兄收到風
遲啲元朗應該開多間新爬店

我隻鬆獅bb每日食10零隻蟀會唔會太少

有冇餵菜

有試過 但佢唔肯食丫

Cls原來爬地係咁收皮

通常蜥蝪類我習慣餵杜比

有冇話可以點訓練佢食啲唔動既食物 我發覺佢鍾意食蟀多好多

我隻出世左2日既肥尾bb,未痾屎又未開口, 係咪唯有等

球蟒 好似平易近人啲咁
同埋我prefer黃色嘅蛇 望落friendly啲

試吓爆蟀頭比佢食

餓佢，餓多兩日就屎都食

Albino系列

屌 得唔得架 他只是個孩子 有冇斯文啲既方法

講下變色龍 啲養嘅配備嗰啲 thx

本身健康嘅，就算B唔食一個禮拜都冇事
如果慢慢嚟嘅，可以多啲用鉗餵

慢慢會認住個鉗，到時你夾乜俾佢都會食

好 唔該巴打

Ching可以望下先，唔明再問我

驚曱甴（生同死都驚）係咪唔洗諗養爬蟲？

唔係
R屬食果泥
綠ig食菜
藍舌食雜糧
蛇食鼠

唔係，市面有好多成糧可以代替昆蟲
但係唔希望一味抗拒昆蟲，其實單單係飼料 都有蟋蟀、杜比、櫻桃紅蟑、麥皮蟲等
飼養昆蟲都係養爬蟲嘅一個階段

延伸落去其實昆蟲嘅世界都好多姿多彩
既然飼養爬蟲都踏出左第一步，咁點解唔向前邁進呢

除左蛇 幼體最好比多啲蛋白質
可以考慮用蟲粉代替活蟲
但巴打驚曱甴可能唔驚蟀

屋企有好多鹽蛇
有咩方法/TRAP可以捉晒佢

咪即係代表你屋企污糟多害蟲囉
諗下計執乾淨你屋企好過啦

can’t agree more

有幾隻細麥成蟲 應該放啲咩去養

發現隻陸龜喙部過長 要點搞？

磨走佢，唔太建議剪 但逼不得已都可以直接剪

點解決屋企曱甴

威滅

想養藍舌 想知價位同邊到買

有兩隻巴西龜養左幾個月，發覺過左中秋後食少左，係唔係正常？
來緊第一次過冬有咩建議？ 我平時比佢地晒太陽冇買燈，諗緊買暖燈定暖毯好D

啱啱買左隻睫角守宮
好緊張
好驚大聲啲又嚇親佢，，，

想玩澳定印先
睇品種定價錢

我睇果隻應該係澳 比較黑既

可唔可以講多d

比較黑應該係印尼wo
印尼藍舌常見品種：尾長 鍾意濕度高少少 價錢比較相宜（900-2xxx)
依利安：比較啡色 線條分明
印尼巨人：最常見 隻手仔黑皮 皮膚：啡黑/黑白色（某d會有少少紅色）
坦寧巴：金色/灰 成體比較其他細少少（比較惡）
澳洲藍舌 尾短 鍾意濕度乾 價錢比較高 2xxx-6xxx
常見：北部 橙色
西部 耳仔位黑色
養過藍舌就知真係好正 互動性高 值得擁有

呢個台灣網 拉最低kick圖 會有介紹

頂 真係唔識分 比人水左都唔知 應該係印尼藍舌

如果養隻印尼藍舌 邊到買安全

我建議搵缸先 藍舌成體起碼有60cm而且大得好快 我個時都轉左幾次缸

個缸係唔係要成米咁長

你果隻仲再生嗎

我暫時facebook見到幾間有賣 Fish（印尼）五木（坦）aog （印尼）其他店唔知有冇
我建議望多幾間 揀最生猛嗰隻
同唔建議魚街地舖入手

我個隻寄養佐朋友去配種
建議就起碼60x45x45
如果真係空間有限 石龍子科可以考慮改養
橙點石龍子（2xcm)
/桃舌石龍子 （4xcm)（樹棲）呢2個都幾有趣
不過比較少見爬店翻貨

但係佢唔係都60cm咩 同佢缸未一樣長

我打錯
最大60先岩 通常成體大約45-60cm

想知洗唔洗照燈 沖涼 味道既問題

我自己就有養守宮

照燈唔係必需 但最好有 （我見唔少外國繁殖家用蛇櫃養） 沖涼可以唔洗 印尼間唔中噴少少水 味道就幾勁下 佢食多排多D尿味好勁 你去爬店就會feel到

唔洗驚 我成日係佢隔離又吸塵又執野
嘈到死佢都瞓到勁安心
你試諗下佢運嚟香港個時咪又係咁嘈
慣哂啦

同埋啲人話主人愈驚 隻守宮會驚埋一份

水體大用暖管+燈，細嘅就淨係燈就可以

大唔大隻，如果大隻其實自然過冬都OK

放鬆啲，冇事嘅
多啲上手就習慣

如果魚佬買就小心附送黑椒

有道理！

佢好細條！
一嘢飛走！

香港有冇人養巨人守宮 睇台灣啲片覺得佢哋好正

想養R, 點入手

盾臂龜食咩糧好

點會冇人養

咁睫角幾耐柯一次屎

想問下樓主知唔知公定乸，養耐啲想幫佢搵個本

球蟒唔郁係咪正常？

我個條已經呢左係山洞入面就黎兩星期冇出黎。一個星期冇屙屎屙尿，前日喂佢只係啄左下隻鼠又唔食。
怕佢有腸胃問題比起剛帶返屋企個時佢好似緊張左好多

不過星期六剛剛脫左皮，應該係胎皮之後第一次脫皮，唔知係咪咁大影響

仲好細隻，咁睇來要買支燈比佢地，有冇咩推介？

喺空曠地方玩，跳多兩下就定

你上一轉五木睇吓
台仔啲巨人不值一提

病向錢中醫
你咪上網收囉

S/LT,唔建議長時間食M

點知啫，起碼我唔會計

公，但瘤尾係唔會有人放單母
一係入一對，淨返一隻做汁男

温度幾多？未開食啫

怪唔得單公平咁多我買左千幾

是但一支50w日燈就可以

Btw日日喺山洞十分正常

黑椒係咩意思

蛇蝨

佢好痴人！
我捉左佢出嚟 玩咗好耐！

以家邊到有得連證買？大約咩價位？

藍店
買野個陣聽住班STAFF吊9示威者

希奇個隻好似係有證

講多d

之前有人係佢地whatsapp group貼文宣俾佢地秒踢
有人睇唔過眼問點解
因為有人貼過其他野admin只係警告only
但個次係貼黃色文宣就秒踢
admin就話自己踢

信不信尤你

嗰隻我問過，佢開價廿皮

上網收啦
無證平好多

我係六七年前玩爬，個陣球蟒好heat，我記得有人搞進口有人直頭有個繁殖場，我都中曬毒養唔少，不過最後都係退爬，個陣仲諗住大搞繁殖再賣，好彩無搞，如果唔係蝕到仆街，現在球蟒熱潮好似都退曬。最深刻有個色系係有缺陷，母係生唔到健康蛋，個陣有人搞團購，同美國繁殖家入左一大批，成萬蚊條，全部中曬伏。

係 收咗我朋友五條藍舌

有咩爬蟲（除咗龜）適合新手養？

角蛙啦

Gecko

睇你想玩咩類別多
平民價又易養可以揀豹紋守宮
多少少budget 可以考慮肥尾
想造景又上到手可以玩下睫角同蓋勾亞
蛇可以揀球蟒 粟米 同王蛇類
想玩大隻小小有啲份量嘅蜥可以揀鬆獅/藍舌
你有大地方嘅可以玩泰加 水巨 砂巨 ig果啲
純觀賞可以考慮玩蛛蠍蟻果啲

小白應該有證，BT好似有一張
希奇都好似有張

隻嘢皮平到五、六皮，張證十皮起

我嘅睇法係平基因啲人睇唔起
貴基因又唔想比幾萬蚊去買

我自己都冇hold太多波

知唔知條友咩來頭
吹到同個個都好似好熟咁

一定係蛇

北部？

Aog 有杜蟲
搵陣d啦
魚佬買真係經常有蚤

收到

係

真係唔知
我同我朋友都唔識佢喎又

樓上

養蛇用咩bedding最吸味？
聽人講啲尿最大陣味 所以想搵最吸到味嘅嚟用
最好吸到冇曬味

上網睇過好似話reptichip個啲椰子碎係最好
有冇人有經驗邊種係最吸味？
我本身仲打算買埋fb morph market hk個種空氣淨化機嚟吸味

木絲木粒樹皮都OK

yes, 香港人玩爬真係好度縮好肉酸

連已經爛哂價的豹紋, 靚野支那都搶得貴過香港好多

鬆獅仲誇張，香港就2-300都唔想買

今時今日仲有冇店入緣翹綠龜? 安哥有冇店成功偷運入境?

熱區30-31，其他28-29，凍熱各有山洞，有大水兜
上星期食得好快架，啄第一下就食左

環境OK就得啦，唔使急等佢靜下
拒食就盡量少上手，今個星期唔食咪下個星期食

咁就安心喇
岩岩上手都好精神有力，放返入缸好快就屙左篤尿好臭好黃

都有聽過話白楊木絲 但好似會有機會條蛇唔肯食？
同埋巴打知唔知我地有冇途徑可以係外國morph market到買到個邊啲蛇？

唔肯食？你嘅意思係誤食/拒食？定係點？

如果你想鬼佬訂蛇嘅，最緊要做齊文件（漁記、海關、獸醫etc.
至於Book飛機，運費嗰啲你就自己同鬼佬傾

做咩

條友比人bam左啦po甜圖

今年豬鼻好似幾好賣
樓主覺得未來會興咩

木絲好似話會拒食 我聽講炸 條蛇未到手 想搵定啲最吸味嘅底材姐
咁進口爬蟲啲文件係任何人都可以自己申請？

下年計劃搬出來住
想養守宮或石龍子
想問下有咩岩新手養

養藍舌啦 肥大好撚又乖

有筆直養瘤尾啦

其實點喺外國搵供應商，同點同佢傾

一直以黎都想知點樣自己訂。

不過就算知都唔會訂，因為訂少少實仲貴過去爬店買

唔識答你喎，咪email搵鬼佬必打同佢傾

買舊墨魚骨比佢地咬，爬店10蚊有

難啲囉安哥，勁易死，同星龜一樣好撚難養

但係啲牌照 我地普通人都申請到？
知唔知佢地出口洗唔洗有牌

佢哋嗰邊嘅牌就佢哋負責，我哋呢邊就我哋負責
兩邊都要文件

你跟足程序就申請到（除非你返特殊嘢/1仔

喔 明白了
因為有問題啲鬼佬 佢地多數淨係domestic
本身棍搵個住個邊嘅朋友收貨再寄嚟 咁姐係我朋友都要申請牌

其實d breeder 成日話交比broker
係未姐係好似集運公司咁幫手搞好cites 之後比DDI

蛇類餵食既時候燈光係咪都好大影響？
岩岩餵呢次因為諗住影相拍片，所以開多左棧光d既燈可能咁樣驚左唔食

咁會方便啲囉，咁會唔驚執漏文件
執漏咗都可以名正言順屌鳩死佢

做多幾次，熟習啲之後就可以自己做

我個人感覺會大影響，特別係視力差嘅蛇、白化

早2/3星期 fb有人要移民 賣安哥

我諗安哥冇證廿皮都唔知得唔得，陸龜之王

好似係假嘅，俾人擺電話上去玩鳩佢
借刀嚟

同埋出安哥點可能咁招搖，仲要放埋自己電話

到時比漁記放蛇，真係民都唔使移

想知睫角bb大約要幾錢

幾舊水姐

睇你玩高端定入門貨

入門題外話 睫角算唔算難養？

做吓功課就好易養

養緊780

感覺而家少左舖返樹蛙, 想買紅眼同白臘猴子都好少有

旺角賣唔出啲倉鼠係咪會比你地攞去餵蛇？

下個月出糧先出去睇想用多啲錢比個好環境佢

紅眼以前五木會返，臘白唔知爬奴仲有冇

不了，脂肪比太高勁冇營養
比我都唔要

整個高身缸，比多啲樹枝樹窿就可以
個使費唔大

大守宮cb大既幾錢?

真係唔熟價，好少留意大守
你可以問下魚佬

why not both

好耐之前見有d本地breeder都詳細講左點解本地球會貴過進口球，但係消費者角度，講真，理得你邊度嚟，特別花紋就話je

香港市場鐵律「炒得既炒，踩得既踩」養左球兩年左右已經意識到，只會愈嚟愈便，因為外國大量繁殖，加埋本地，已經供大於求好多倍，而且非常快速，個陣白化都算罕有，好多人買兩條het/一條白化一條het，可惜一年半載都無，白化已經被大量繁殖。

早10年前，有條薰衣草球比人吹到10皮一條，嗰陣albino都賣緊6,7000

依家albino 1000都唔知有冇人要

通常都係為咗爬蟲同屋企人嘈交
仲有周圍傾吓爬界花生，邊個喺邊度返咗咩貨

爬蟲方面，唔係動物傳心師

Ball繁殖太簡單，而家市場比較貴嘅都係
Clown同Scaleless head 睇吓捱得幾耐

新手一問 巨人係咪bb 都應該 萬蚊以上
如果睫角高端大概咩價range
Thanks

巨人支島4xxx-5xxx都有機
睫角點為之高先，你覺得呢啲夠唔夠高

睫角你地會唔會放出黎比佢地自己爬下 次次開蓋佢地都好想飛出黎咁
但我驚地下污糟有菌

每日都會飛下

想養蠍子，最好就帝王蠍
香港有無得賣?

地下會唔會好多菌 諗過放佢出黎 成日係個箱到好慘咁

多數跳多兩下就會定
通常就係餵同清潔嗰陣，順便攞出嚟放風

舖頭好似冇啦，上網間中見到
BB仔養起唔貴

唔使過分擔心，佢哋原生地係雨林
唔係無菌實驗室

你地下唔係有灘殺蟲水/化學野應該唔會有問題

幫你標明係美金, 一陣又有傻仔拎住個價問人點解香港咁貴

邊到有食蝸龜入

新基因新combo都係貴嘅
sandblast , urban camo個啲

香港養使唔使熱墊

守宮新手易唔易養
如果入手買齊裝備要幾多預算

我高峯期有十幾條。易過養佢D食物(蟋蟀,蟲。)

其實係唔係喂乾糧都得
定係最好都係再養蟲仔俾佢地食好

我自己唔用，但冬天最好有
適溫係22-26度

真係唔知，不過龜嘅嘢你可以問吓萬轉

我覺得蟲加營養粉最好，但就咁餵糧都唔會有太大問題

真 琴日先洗完成個蟀箱
爆撚晒蟎

蟀係最好的

我D全部唔食乾糧。唔郁唔會食。
條條口味唔同。只食蟀。大小麦唔吼,杜比亞冇興趣,蠟蟲係其中2,3條先食。

每次買蟀都要洗。唔知係服侍D守宮定服侍D蟲。
好彩我有水龜,守宮唔食嘅蟲全部飛晒比水龜。

有咩糧leopard gecko會食？
我買D日本蟲啫喱佢都唔吼

我覺得最緊要通風，保持乾爽
提供適量水份，基本上我每次Keep一斤都唔會死太多

一係紅蓋grubpie ，一係Hikari
試吓餓下囉

有隻由乒乓龜養到依家7-8cm
但病過兩次 一次爆原蟲 一次疱疹
算唔算大得慢
平時喂開s糧
有冇需要轉下m糧
同埋有咩菜可以喂下佢

餓下係幾耐？3日？五日？

我自己都有隻龜，養極都唔識大
明明食得痾得

菜方面：最緊要高纖維，低水份，低草酸
生菜菜心芥蘭油麥菜桑葉車前草蒲公英番薯葉羽衣甘藍…
唔好餵莧菜，波菜…

你睇狀態啦，如果本身狀態好嘅
基本上一個禮拜不吃不喝唔會有問題

生茶茶心唔係都高水份咩

淨係葉OK，同埋你都唔會淨係比一種菜啦

你隻隻守宮都唔同口味咁大獲

冇計, 黑蟀係主食,其他蟲蟲當零食, 各自起筷。

邊度可以入手寄居蟹

魚街地舖

香港玩爬既女多定男多?

整體應該係女多，但係深入程度黎計一定係仔多

女多數一兩條打下卡
大部份高手大神都係仔

今日去咗冇

Um..間中都會見到，雀街都會有
行多一兩次總會見到

會唔會好好笑吃同啲爬蟲講，例如，今日啊我幫個女仔汁返啲跌咗既野，佢好靚咁笑同講唔該。ahhhhh我忘記唔到佢啊點算好。

咁又唔會，但我會日日同佢哋講：你哋快啲扑嘢增產報國、幾時扑嘢、你有蛋未、大快啲得唔得

有啲想養巨人守宮，但好撚貴

個價屌打左瘤尾

瘤尾除咗稀有亞種其他都跌咗好多
Nll Nlp 嗰啲平咗好多

巨人我都係執咗條支島嚟玩下
主島真係不了，五木兩皮起隻
貧窮限制了我的想像

繁LF死全家，不過個victor都不了

用金錢換體型

諗緊入蓋亞定瘤尾好

一隻樹棲，一隻地棲
個人鍾意蓋，瘤尾就一定係一對咁入
睇你budget啦

淨係有上網睇過瘤可以幾條一個缸 但係蓋睫巨人盡量唔好
但點解瘤要一對買既？thanks

一公多母就可以，因為冇人會放母
如果你買單公嘅，之後想要母
入一對就多咗公

明白 thanks
見好多人都講到魚x 麻麻地
弱弱一問今日上fb 見到爬奴 有無咩特別 comment

豹龜冬天唔浸暖水會唔會死
利申：主人好懶

冇事嘅，你唔用暖水沖涼都唔會死啦
最多肺炎

唉屌 條蛇一係唔食野，一係食完就嘔。
屎又唔屙，但係差唔多日日都排酸。
仲要好似冇乜活力咁，唔知係咪有腸胃病

想問下有冇獸醫介紹？預備定可能要去睇下

持續咗幾耐？通常嘔就唔理佢一個幾禮拜，餵細一個碼嘅鼠
通常腸胃有事都唔係太嚴重嘅問題，大部份情況加溫靜養，可以自己好返

但係你想嘅，最好去睇吓獸醫啦
通常荃灣享和，土瓜灣，西營盤挪亞

點解有時我見到隻野屙咗屎
打算第日先一次過執
第二日就唔見咗舊屎

利申用泥底

爬上癮

養緊刺蝟
諗緊俾唔俾生蟲

係咪隻野掘泥 埋咗

你鍾意啦，係蟋蟀煩啲
杜比 麥皮蟲都好易處理

冇呀 我有定時搞啲泥整返鬆 都見唔到啲屎

我都唔知，可能隻野食咗

就黎4個星期喇

4號食左一餐，跟住幾日就脫皮，之後兩個星期都唔肯食。直到22號再試喂就開口食左，但係半夜就嘔返出黎，

同埋成個10月都冇屙過屎，之前食完野4日左右就會屙
唔知底材關唔關事，咁岩9月尾我個時我轉左用第二種底材

想問樓主
想養蜘蛛 有無善良可上手 又大隻架？

條蛇咩size，餵幾g，熱區溫度幾多
有冇明顯瘦咗，有冇脫水

Btw我覺得唔關底材事

火玫瑰，火膝，巴西黑

如果覺得唔夠大隻
可以try try巨人食鳥

隻巴西龜仔養左兩個月，呢幾日都唔食野但係仲識游來游去同上岸乾水，係唔係正常？

另一隻大兩個月仲會食野，不過都食少左，係唔係因為秋天凍左呢？

幾日可以觀察多陣先，同埋轉季小心肺炎

20年蛇，卷埋手掌心咁大，重75g左右，喂5g鼠，熱區30-32。
有瘦到，應該冇脫水，脫皮完整順暢，皮膚光滑，口同鼻冇黏液

今朝發現死左了，好傷心，唔知咩死因點處理佢屍體好

我隻鬆獅bb成日訓又唔太肯食野，點搞好定係正常？
養咗半個月，夾埋只係食咗3,4 隻杜比亞

利申 爬蟲新手

真係唔清楚死因，要攞去俾獸醫解剖
但咁細條，可能先天原因比較多

處理方法：
放入冰格or用密實袋封好，扔去垃圾桶

唔建議唔理佢，如果BB嘅話
先天原因比較高，可能父母比較弱/呢一隻特別弱

可以加高溫，Force Feed住先

真係好灰，由細開始養魚養龜乜都養死，到而家養球蟒，咁簡單既爬蟲都係養死
自問做足功課先開始養，晚晚check溫度、清潔換水、定時喂食，最後都係咁既結果

真係好鍾意球蟒，都唔知自己做錯左乜野，定係個人黑唔適合養任何生物

感激樓主
準備試吓今晚focre feed
但會唔會其實佢食滯/未消化完？因為我上網睇返，原來我餵嘅杜比亞對佢嚟講偏大隻

感謝 推介 望望先

冇，傻仔嚟

成日用自己啲主觀嘢去judge人
好似全世界都要跟佢嗰套
要日日捉起隻龜 當貓貓狗狗咁
又要同佢傾偈，摸佢個頭，叫佢個名
先係對隻龜好

入過佢個Facebook group，成班好似邪教咁
當啲龜係倉鼠咁養 仲覺得自己對隻龜好好

幫個垃圾協會做免費打手
見到兩爬就嬲

正常兩日乜都消化晒，咁嘅情況Force Feed會好啲
記住唔好Feed太大隻蟲
同埋溫柔啲，唔好用死力
要用陰力，祝你好運

同埋最好上網收，平靚正
Wts FB好多group

點講好呢，只能夠講好不幸
下次可以嘗試由亞成養起，起碼人哋幫你養定咗先

有啲嘢盡咗力就可以，始終生命無常
呢件事又唔係你疏忽或者蓄意造成
睇開啲啦

我都有幾隻救咗好耐都救唔番嘅爬
好心痛，而家仲雪左係冰格，唔想扔

點解兩爬協會垃圾？ 想知

用慈善名義cap水 不在話下
海關捉走私捉咗咁多箱龜，交晒比兩爬
跟住就...

仲有一大堆信徒做宣傳，高層fatfat

買咗細蟀focre比佢食，見住佢食真係好安慰
不過好似都係好無精神成日訓咁

樓主買鬆獅有冇推介邊間

香港無咁凍，養爬蟲易咗

觀察一排先啦，佢應該本身都好弱

冇特別邊間比較好
有精神肯食嘢就可以

爬奴既口碑好唔好

水龜蛀甲個殼偏軟點算 睇左獸醫 有用下鈣粉 仲有冇野可以快啲改善

個老闆入貨出貨係勁嘅 但本地生意就不屑做囉

1.乾養
2.用高鈣糧
3.UVB

蛀甲獸醫有冇開藥/膏？

有 要打針 每日挑窿痛到佢pk大概要幾耐先好

好難講喎，睇龜體質
個幾星期內會明顯好咗

巴打，可唔可以幫手睇下我隻龜

[召喚龜撚] 新手求救

又大隻又善良又靚又粗生嘅一定推巴西黑
但中size（亞成）同大隻嘅母蛛會比較貴同少人放

就咁望冇咩唔正常，有冇甩皮/爛甲？
冇就幫佢擦下背囉
唔識上曬台麻煩啲 試吓用食物引佢上去
上多幾次就識

謝謝巴打
今晚試試幫佢刷背先

佢冇甩皮同爛甲
不過見到d 水有d 白色死皮飄下飄下
估計係佢個殼上面果層白色毛/ 膜甩出黎

佢有上過曬台，不過上完去好快又落返黎

曬台有冇燈先，冇就有曬台都冇用

有呀
不過我唔係長開
每日開1-2 小時俾佢
但佢都唔太喜歡曬

反而有太陽時擺佢喺窗台
佢會趴喺個曬台矮嘅位
下半身浸住水咁曬，好似好嘆咁

試吓開長啲，起碼6-8個鐘

有冇靚既大花面？

搵白大神啦，何必問我

買到先得架成班大陸佬搵啲賓賓通宵排隊，cls

驚開太長熱得滯
我試下啦

而家唔係可以去五木買咩？

就係要嗰個位熱，只要有冷區就可以
佢覺得熱會自己落返水

我自己覺得五木啲staff，閪口閪面，問2句覺得你煩住哂，賣野又好撚柒貴，係比佢入到啲精品，我十世冇上過去，長毛希仲有冇做

舊鋪係囉，只要你做到「熟客」佢哋自然會四萬咁口
米高仲特登開咗新舖，請返啲新人
可以上去望望，新鋪起碼唔使俾人黑面

新鋪喺邊度？我見佢前排有隻黑化主島巨人守宮，我估10萬起跳

以前老闆唔係oscar咩

補返圖先

好，唔該哂巴打

佢自己選育出嚟，價錢就真係唔知
去到呢個程度已經懶得問價
之前問過TypeA巨人好似四字頭起

隻豹B 杜完蟲返來都係食好少野，有無方法令佢食多啲？
餵M糧，間中會比菜芯 & 油墨菜佢食，佢唔肯食桑葉

頭先上爬上癮好似見到衛蘭

佢係做staff，幫我收錢，應該frd底

個個都同佢熟㗎啦，佢世界仔
買嘢有冇折頭先

衛蘭養爬
眾人：好Q，好有愛心

我養爬
眾人：好噁心，變態，死撚開

搞咩，有冇多啲透露
同埋聽講佢最近冇乜生意
係上次攞20年巨人先旺返

G持，今年爬界都幾悶
搞搞新意思

巴打

今晚拎斑龜仔出黎，冇水係唔覺有白色毛毛，
摸落佢殼都冇咩特別感覺

刷完背之後，摸落滑左好多
而落水都比之前少左毛毛（仍然有啲）

但拎起佢時發現佢兩隻腳仔有啲損左
唔肯定係因為皮膚病定係因為之前俾其他龜咬傷
(接佢返黎前佢同隻巴西龜混養，但隻巴西龜原因不明咁死左）
呢個損傷算唔算爛肉？
似唔似係皮膚病？

但見佢食柯都正常，亦會游下行下
聞落佢有一陣龜味（唔識分點先算有問題嘅臭）

到底佢有冇問題呢

刷完背嘅水：

腳仔損左：

刷完背（陸上）：

刷完背（水中）：

我隻賀曼買左4個月左右
點解無大過,都係5CM左右個底甲

係咁架啦

我諗緊可能就係因為自己太緊張，成日去睇佢檢查，搞到佢更加緊張，所以最後變到咁

同埋一開始就買左個有一面係透明既大缸比佢住，諗住好睇d，佢又多空間活動。唔知係咪太大反而佢冇安全感。

死左都冇辦法啦，應該錯在用對貓狗既心態對佢，係苦惱用咩方法養會更好，如果再養既話，或者用返個d半透明細盒仔，加最簡單既設備養會更適合。

亞成體係咪1年或3-400g以上？一開始有考慮過，但係想由細養到大，所以最後先揀左剛出世既幼體

Ball養定咗就好好養，空間大一定要俾多啲山洞

不如上fb問

咁不如摺左連登佢？

放低一蚊跟聽花生

呢隻係咩龜？

巴西

唔該哂

Dony 係老闆啊

Dony其實接手綠之園之前響爬界出唔出名？
接手之後咁快就同五木平起平坐咁滯

下年想幫兩隻盾臂搞移民，有冇話邊間公司好？
暫時知道魚佬同希奇可以幫人搞，佢地信唔信得過？兩間揀邊間好啲？

兩間我都唔肯定係咪搞正規移民，但單純信譽嘅話稀奇會好啲

冇介紹，是但一間買個tc缸就可以

屋企唔多位但又想養爬蟲
有咩好推介
新手

bt

BT,爬上係黃店
其他冇正式表態

M.A.D其實係咪同爬上癮係同一間野黎似好frd

唔係，私下有冇交情唔知
明面冇乜交流

想問守宮唔識固定地點大便 點搞

我接完隻龜返屋企之後幾日都唔肯痾屎可以點搞

大王虎甲同帝王蝎隻抽邊個贏？

搵傳心師同佢傾傾

正常，驚咪比BAC佢食

帝王蠍冇乜戰鬥力

Ching 不如爆啲啦
講到好似知好多咁

想知

食野個方面點？

想問爬蟲係味好多（失）

擠牙膏

野生嘅係，正如出面啲野貓野狗都好多蚤

想問空運一箱爬既運費係點計？逐條計定係計重量？

計gross weight同outer packing size
再計算volumetric weight：長cm x 闊cm x 高cm / 6000
如果gross weight < volumetric weight
就會用volumetric weight計運費
另外視乎terminal同airline會有其他雜費要比

計空間，類似一個個卡板咁計

唔知有冇人問過
MK睇好似唔見哂D星龜（三種都冇），係星禁咗入口定點？

我條球蟒呢排好敏感，郁一郁個箱餵老鼠就擺起個款想攻擊咁，係咪佢太肚餓，定係有其他原因？

星龜好似升左TIER 依家難搵D

樓主係咪觀塘平到PK個間

咁如果死心唔搵星，轉養賀曼係咪養落難度都係差唔多

星龜真係好難養，一黎佢腸胃弱，食錯野好易GG，二黎天生性格細膽，唔嚇得，唔係好易拒食走

升咗1仔，上網搵下都好多

冇，通常拍佢個頭就縮

唔答，只可以講一分錢一分貨

所以會歸類去開心share

話說隻肥尾守宮由星期日到依加都未痾過屎
星期三晚食左一隻蟀
我又唔得閒出去買ACE溝水比佢浸住
如果用住保礦力溝水得唔得？份量係幾比幾？

有冇加溫，開始凍

我嘅睇法係環境做足，行得走得食得
就唔使咁緊張

但如果你想用寶礦力都得，冇話分量隨心就得
記住浸完過多一轉清水

有加溫
比平日溫度加左一兩度左右

好 我再留意下

之後想入條藍舌
想一步到位 玩黑化 白化 定松尾好

球蟒咬唔咬人？

筆直幾多，推薦黑化

有口嘅嘢都有機會咬，睇你識唔識控制

黑化20~30K入唔入到?
有聽過黑化會比較難養少少 係咪真

養開豹守
如果想養一隻石龍子大概要幾多budget?
箱是咪60cm就夠？
燈推介邊隻？

冇可能入到
冇養過唔知，但係覺得應該冇咩分別

2000幾全套啦，印尼都係$1000隻
最少60cm
燈是但啦，我覺得reptile one 最好用

點睇大圍珍禽異獸? 成日見有負皮

冇睇過，但啲客個個都睇咗幾皮
總之我一定唔會去睇

上次隻肥尾好瘦 帶佢去杜蟲計埋診費大概千一、二 算唔算正常

我覺得有啲貴，出面杜都唔使1000
不過咁咪算好囉，我識幾個客
小小事又話佢肺炎，又話寄生蟲
照幾張X光，連埋啲藥費收成5000幾
我睇返佢張X光，個肺都冇花

隻守宮係aog買 佢地話有杜蟲 但係一直都比較瘦 驗咗出嚟原來又有好多蟲 不過都冇怪佢哋嘅 可能係本身天生隻守宮比較虛弱 杜完蟲雖然重咗但係唔係好多

因為杜蟲係唔可以完全清晒所有體內原蟲
所以狀態差嘅，隔一排有機會再爆返

雖然AOG冇乜高檔貨
但係縱觀咁多間爬蟲店，呢間真係照顧啲動物照顧得最好，有禮貌，售後服務都一流
主打中產客人，定位又鮮明
所以我都幾欣賞

超級黑化 五木前年做過 30k樓下
爬上都見過33k
網上收應該30k以下入到
白化本地見過人放28k ，重要成體

養陸龜基本裝備係咪UVA, UVB燈, 夜用暖燈, 溫度+濕度計？

真係有咁平，我都想入

仲有鈣

我隻守宮成日都唔食野 已經放到佢面前佢都唔食 點算好 愈黎愈瘦

係咪啱啱嚟到唔熟環境？有冇冷區暖區？ 可以喂bac令佢胃口好啲

爆蟀頭吸佢食，浸電解水
再唔得就塞

引*

討論前確保有開加溫

有冇試過邊個牌子既溫濕度計準確d？

開囗最好睇吓醫生穩陣啲

計我覺得差唔多，唔好用細細個圓形 指針嗰隻
我覺得好唔准

養緊豹紋、肥尾守宮，第一次過冬，開完暖墊之後屋仔大概28度。
想問下其實夠唔夠熱？我見好多地方都建議要整到30-32度。
如果想整熱啲，其實可以用咩方法？又驚用燈太光猛。

我就係用緊指針個種唔係好信佢
姐係只要揀返電子既就ok? 洗唔洗用到探頭個種

我用開探頭，一次過check冷熱區溫度

乜野最好賣

可唔可以介紹下邊隻

糧，蟋蟀杜比

我都唔知嗰隻叫咩名，間間爬店都有
扁正方形，有個探頭

出去望下先，係咪溫、濕都各有一個探頭？

正常得一個

我前排隻守宮都無啦啦唔食野個半禮拜
本身喂黑蟀 前兩日買唔到黑蟀 買左白蟀
佢就開口食了 可能想轉下口味？

[/quote]我前排隻守宮都無啦啦唔食野個半禮拜
本身餵黑蟀 前兩日買唔到黑蟀 買左白蟀
佢就開口食了 可能想轉下口味？[/quote]

正常暖墊都上到32

有冷暖區 養左2年 之前好似都無試過咁

有開呀

有試過喂其他蟲 佢都唔食

唔小心禁錯左dislike sorrrrr

屎有冇青色
可能秋冬季影響

啱啱餵完隻豹紋守宮食蟋蟀
就發現蟋蟀盒入面有d 1mm-2mm嘅幼蟲
類似蛆蟲咁
（盒入面本身有d蟋蟀死咗）

想問對隻守宮有冇影響？

唔臭架咩

唔臭
我兩日前先清完死咗果d蟋蟀

清左佢
蟀箱有果蠅事少
爆蟎就真係好撚麻煩

其實冇乜關係
餓就乜撚都食
不過呢排轉天氣食慾低左好正常
Keep返溫有食冇屙就得

樓主 請問你間舖係邊

爆頭引佢食

已即刻成盒掉晒
想問食咗有冇事？

通常係死咗嘅蟲先有果蠅
如果你餵生囗，通常都冇乜事

想問樓主
我養蛇,入冬想買暖墊
想問下個擺位應該點?
幾大W數同埋要買幾大張?
我個箱平面係60x45cm

正常夏天都要用
個箱1/3-1/2size,買溫控會好啲
冇都唔會熱親，你有冷熱區

點解d鋪入小左/得好小鋪賣zoomed陶瓷膽
而且又貴左
由早一兩年二百頭加到三百
有邊隻牌子安全可以代替？

安唔安全睇你點用，通常係人為因素用壞啲嘢。

Zoomed賺唔到錢
我冇用過陶瓷膽，我覺得唔好用
淨係用夜膽

聽日準備出去揀隻靚仔守宮

想買食用莽蛇，幾錢條？

養緊隻赫曼
個箱唔大,想問幾多度先加溫?
依家個個溫度都幾尷尬,開暖燈又熱,唔開又好似得20度左右 (個溫度計幾十數個唔知準唔準)

邊種

豹紋/肥尾
都係新手向果啲啦

唔好用錢衡量，揀自己鍾意嘅去養
Btw係蟒

轉個大啲嘅箱啦，起碼要分到冷熱區

屌，睇漏左食用
問蛇王啦，問我做乜

想養蜘蛛但唔知邊度買 零接觸 剩係係YT睇過下片

睇片見到智利紅玫瑰 大多數鋪頭會唔會有定係要逐間問

借人ac問
有冷暖區 有鈣粉 喂開麥皮蟲同蜜蠟蟲
一兩個月無食野 條尾愈黎愈瘦
有試過塞佢食 但佢吐返出黎
有間硬吱啲supplement 佢食
今日發現嘴角仲要腫左一舊軟軟地既
可以點算好？究竟咩事？
Thxx

紅玫瑰好多都有，但上網收會平啲
WhatsApp Facebook group都好多

麥皮蟲同蠟蟲都係啲極高脂肪，冇乜營養價值嘅嘢
呢啲情況慢慢嚟，set高個溫度
Keep住浸電解水
用針筒餵少少維他命同電解質
同埋轉餵蟋蟀

慢慢嚟啦

極度唔建議餵麥蟲，好難消化

咁佢腫左個度點算 樓主知唔知係咩事？

我唔肯定，有能力負擔就睇獸醫啦

星期日買左隻肥尾亞成（幾個月大)返黎
初初見果時仲好活潑
返到屋企可能新環境唔慣
見佢長期匿入屋度
岩先收工幫佢換下紙
起晒鋼咁仲想咬我
係咪頭幾日除左換底餵野食之外，盡量都唔好搞鳩佢

唔該呀 樓主主主主

同埋有無推介邊間有得睇守宮架？

唔使客氣

荃灣享和，土瓜灣動物，西營盤挪亞

我個frd隻狗睇少少野睇左5千之前已經做手術做左3皮，真係唔建議去

加溫有冇做?
另外新環境靜養一兩日.

有呀
有用加溫墊擺係佢屋底
原本諗住肥尾溫馴啲
唔緊要啦要俾啲耐性

借問聲果核龜邊度有？

幾錢？我上啲爬店睇普遍都千幾有啲貴，新手想入坑

爬店或者上網收

年中出唔少，不過而家唔知仲有冇
下年暑假嗰排留意吓Facebook group

Okok，多謝你

想問下我隻守宮最近變淺色，準備脫皮
是咪唔好太過打擾佢
已準備水同定時保濕
因為琴晚幫佢換底材想拎上手抱走佢
佢又起晒鋼咁
前一晚仲識得好乖咁係我手上爬
見佢性情變左想問下

緊張啫，最好唔好理佢
有冇咬你先，如果冇咬 你又唔介意其實可以照撚

從啲行文睇得出，覺得條友Kaikai哋

佢想咬呀
最搞笑係之前仲好溫馴
睇怕我都係唔好逼得寵物太緊

脫緊皮緊張啲好正常，呢幾日加高少少濕度
唔好理佢，爬蟲心情唔好 身體就會出事

都係
我仲緊張過佢
都唔係好事
想問下你地平時點除臭
佢地啲屎尿好撚大陣味
日日清底材個箱都有陣味
我而家每星期洗一次箱

有冇蜘蛛 / 蜥蜴係唔洗食蟲
可以食生果 / 寵物糧？

推薦王者蜥，AOG好似返咗
幾靚 有興趣可以望下

蜘蛛就唔使諗

我隻盾臂龜養左5年都係得20cm長 係咪好唔正常 ？

都幾細隻
我覺得 行得走得屙得就冇問題，唔放心咪做個body check

就係好食得

蜘蛛唔食蟲

咁啱見到個post入黎留下言先
記得廿年前細個住村屋啊爸有養過蟒蛇
但係我都唔知係點得嚟 嗰時太細個
有一日返到屋企見到條蛇食撚咗隻唐狗
從此一世對蛇有陰影

隻唐狗BB嚟？
正常好少食得落唐狗

好食得就唔理佢啦

依加lilly white苖幾錢隻

最平三四千都有，但唔好期待質素
如果要性價比高，爬上6000幾嗰啲幾好

樓主樓主 我隻高冠女個肚好漲 但放佢落椰土度挖挖下又唔係生蛋 但佢絕食緊啲色又深深地 我有咩幫到佢

要好深泥，試吓加到30 cm厚泥
佢會自己入去屙蛋

我成個儲存箱咁深架喇要放入去幾耐？

正常隔幾日會自己屙，可能未係時候
如果好耐都冇反應可能卡蛋
要去睇獸醫打催生針，嚴重可能要開肚

咁我放佢入去幾日唔理？因為都谷住好耐 而家睇佢愈嚟愈漲咁

咩龜黎 ？好型

東箱龜

Thanks 比起其他龜 例如巴西 性格有無咩分別?細膽?

其實我係新手嚟
佢係我第一隻龜
性格上有乜分別我就唔知
我係鐘意佢啲色同花紋每隻都獨一無二
同隨時間變化

本人好驚，但見好多女仔養蜥蜴，男仔養多家女仔養多？

齋計數量應該女仔多啲
但係講深入程度，大部份都係仔

我觀察 通常女仔都係養嚟打下卡
啲仔先會深入研究

頭盔：冇褒貶之分，只係觀察

守宮同蛇類係咪都會到左咁上下成熟就算冇交配過都會生蛋

係，會生水蛋

有冇圖？因為我真係唔熟變色龍，未繁殖過
睇吓有冇其他師兄答到你

箱龜幾好養，呢兩年都平咗好多